「蟑螂」的家教 - 李碧華

「蟑螂」的家教 - 李碧華

名采論壇

互聯網

怎麼台灣那麼多「婚宴蟑螂」？繼日前一名疑似精神病患者吳姓「白吃女」，還對旁人尖叫掀牌潑橙汁，令場面混亂……接着又見台北母女檔白吃白喝。

這對母女還在同桌客人沒吃完時搶着打包，甚至搶其他桌的菜，這已經很厚顏了，更無恥的是女兒玩遊戲居然中獎，大喇喇上台與一雙新人合照，不知多開心，忘了自己是個黐餐的。

宴會主人抓包後報警，到處詐騙的母女理直氣壯，說自己是「弱勢團體」，身為母親，把女兒帶領着犯罪，飽食遠颺，強詞奪理，是什麼榜樣？

大陸重慶地鐵車廂中，一名男童貪吃，突然伸手抓扯乘客程小姐手中的蛋卷：「你給我！我要吃！」──陌生人哦，程不理，但男童一直強搶，態度令她有點害怕，便給他，這可惡的孩子還開口索取最大的三個蛋卷，站在那兒吃掉了。以為是個飢餓的流浪兒？不，父母就在身邊，母親抱着弟弟，沒勸阻此劣行，還道：「吃完再取。」

此男童被網民認出，經常出現在地鐵和街上，搶過他人油條、糍粑、酸奶、瓜子……
是因為「家教」，子女淪為共犯，以各種方式白吃，不付出代價，沒有羞恥心，又多兩隻小「蟑螂」，神憎鬼厭。

黃皮膚 黑眼睛